有無人想生於一個唔准靠父幹，全人類同一起跑線既社會？

有無可能建設一個無父幹既社會？
全部人一入小學就要加入體制
老豆老母唔可以用自己資源裝備子女養活子女
全部人都要倚靠自己努力去學習唔同事物
呢個社會最終就用人唯才，無哂靠關係上位既父幹L

但有一個明顯既壞結果，就係人與人之間更加講求弱肉強食
父母之間既親情就愈黎愈少人顧及

本身有錢既老豆老母通常都有學識，
佢地生出黎既細路個腦多數都醒過窮人既仔女，
咁就算大家同樣咁努力去學習，咪又係有錢人既細路上到位

至少後天都有得補救
先天聰明後天唔努力
窮人仔女一定可以反先

廢既只會更廢

咁你成功左
你嘅下一代一樣受惠於你
新世代又開始不平衡
之後n世代後又變翻好似而家咁

點受惠法？

即係佢唔努力

我希望好似小說咁全民皆武，要爭資源就隻揪隻，好過而家咁d assessment 同分配資源一d都唔公平

但身體質素太過先天，都未係公平

咁嘅話啲垃圾輸咗咪無嘢好瀨囉，咁好易睇唔開㗎

外星殖民

我都唔想講到發展中國家同己發展國家本身環境資源不平衡呢D世界性問題。

當你淨講現代社會(唔係單單講香港)，明明資訊己經好發達，同埋用政府/教育機構既幫助下，都己經可以獲得好多知識同學歷。當你有一定學歷時，又會有一定既機會可以上位。所以而家大部份SO CALL上唔到位既，最大問題係懶…而懶根本就係人類既天性~
根據自由意志，如果佢選左懶就根本由佢就得。

老實講，根本唔應該立例以專橫獨裁方式去做到你所講既"公平"，係應該係用創做多D機會俾上進人努力上位既方式黎實行"公義"。

都仲可以將勤補拙

其實你眼見而家社會有幾多上進人可以上位？只係好多時佢地努力左，但卻因為關係而被排除在外。你去上班台就可以睇到世界係幾咁唔公平，有父幹可以世襲到資源，空降去公司做人地上司

我主張既係維持現有資本社會，唔係要人民公社，跟領導人果種獨裁

進化論

你確定你到時唔係最下層?

就算底層都甘心，因為你享有平等機會